{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053315",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구미 농소리 은행나무_1"
    },
    "text": "1970年6月3日、ダンサンモクインこの木は、天然記念物に指定された。この指定面積は7,851平方メートルだ。老巨樹としての受領は知られておらず、しかし、この木は依然として天然記念物に指定されている。木の高さは30mであり、枝は東10.15m、西8.3m、南側11.4m、北8.6mに広がっている。木の幹は地上で3m高さで3つに分かれており、幹周辺にはウムジュルキがたくさん出て高く伸びている。この木は村のダンサンモクとされて旧暦10月、初のオイルにこの木の下で銅製を務め、村を保護する。以前はの下で芽生えた枝が食指が動いて切り、祭祀をしたと伝えられた。また、この木は堂々として荘厳な姿によって鳥たちが座っていないと伝えられている。しかし、現在は、頂点、かささぎの巣があるとされている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木はいつ天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "この木は1970年6月3日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この木の指定面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "この木の指定面積は7,851平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この木の高さは30メートルです。"
        },
        {
            "question": "この木の枝はどの方向に広がっていますか？",
            "answer": "この木の枝は東側に10.15メートル、西側に8.3メートル、南側に11.4メートル、北側に8.6メートル広がっています。"
        },
        {
            "question": "この木の幹は何メートルの高さで分かれていますか？",
            "answer": "この木の幹は地上で3メートルの高さで3つに分かれています。"
        },
        {
            "question": "この木の周りには何が生えていますか？",
            "answer": "この木の周りにはウムジュルキがたくさん生えています。"
        },
        {
            "question": "この木はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "この木は村のダンサンモクとして、旧暦10月に初のオイルにこの木の下で銅製を務め、村を保護する役割を果たしていました。"
        },
        {
            "question": "この木は祭祀に使用されていましたか？",
            "answer": "はい、以前はこの木の下で芽生えた枝が祭祀に使用されていたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "この木は荘厳な姿をしているため、どのような生物が座っていないと言われていますか？",
            "answer": "この木は荘厳な姿をしているため、鳥たちが座っていないと言われています。"
        },
        {
            "question": "現在、この木の頂点には何があるとされていますか？",
            "answer": "現在、この木の頂点にはかささぎの巣があるとされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 251,
        "QA": 413
    }
}